\section{Pictawall}

\subsection{Les produits}
Pictawall est une startup développant une plateforme marketing qui aide les marques à vendre leur produit en utilisant des photos et vidéos générées par leurs consommateurs.

Pictawall se charge de collecter le contenu depuis divers réseaux sociaux comme Twitter et Instagram, puis permet aux compagnies de sélectionner et publier le meilleur de ce contenu afin de créer une expérience authentique et personnalisée pour leurs clients.

\noindent
La plateforme est actuellement composée de deux produits: Le Social Wall, et le Social Hub.
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
	\item Le \emph{Social Wall} est le produit permettant d'exploiter la plateforme durant des événements, par exemple lors d'une conférence. Il s'agit d'un affichage géant sur lequel défilent les photos, vidéos et autres types de contenus partagés par les participants.
	\item Le \emph{Social Hub}, ou pictahub, est une galerie implantable dans le site web d'un client qui se charge de centraliser le contenu utilisateur en un seul endroit de manière automatique.\\
	C'est sur cette application que j'ai travaillé tout au long du stage.
\end{itemize}

\subsection{L'équipe}
\noindent
Pictawall est, au moment du stage, encore une petite équipe:
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
	\item M. Thomas Paris est la personne chargée du marketing et de la promotion des produits. Il s'occupe de la prospection de nouveaux clients, et de la relation entre ces derniers et la société.
	\item M.  Jean-Christophe Cuvelier prend en charge la gestion du service informatique, c'est lui qui se charge de développer la plateforme et qui gère l'infrastructure matérielle supportant cette plateforme. C'est également lui qui supervisa le stage et donc avec lui qu'il y eut le plus d'interactions au long des 16 semaines en entreprise.
\end{itemize}
